$$
\begin{align}
P &=ax^2 + bx + c\\
&= a\bigg(x^2 + \frac b a x + \frac c a\bigg) &(\frac b a x = 2\frac b{2a}x)\\

&= a\bigg((x+\frac b {2a})^2 + \frac c a - \frac {b^2}{4a^2}\bigg)\\

&=a\bigg((x+\frac b {2a})^2 - \frac{b^2-4ac}{4a^2}\bigg)\\

&\color{red}= a \bigg((x+\frac b {2a})^2 - (\frac{\sqrt \Delta}{2a})^2\bigg)\\

&\text{Si } \Delta = b^2 - 4ac \geq 0\text{, on peut noter }\sqrt \Delta \text{ sa racine carrée positive. Donc :}\\
&ax^2 + bx + c = a\bigg(\frac{x+b}{2a} - \frac{\sqrt \Delta}{2a}\bigg)\bigg(\frac{x+b}{2a} + \frac{\sqrt \Delta}{2a}\bigg)\\

&\text{forme factorisée, avec les racines :}\\
&\frac{-b+\sqrt \Delta}{2a} \text{ et } \frac{-b-\sqrt \Delta}{2a}\\
&\text{et une racime double } -\frac{b}{2a} \text{ (si } \Delta= 0\text )\\
\\
&\text{Si } \Delta < 0, \text{pas de factorisation sur } \mathbb R \text{ mais on peut factoriser dans }\mathbb C \\
\end{align}
$$
